藝人上街 做對得住社會的事

藝人上街 做對得住社會的事

105,441

■歌手黃耀明及何韻詩昨在遊行隊伍龍頭高叫口號，聲援16名良心犯。王子俊攝

【聲援良心犯】
【本報訊】網民將投誠中共的藝人稱為「偽人」，皆因在堅持香港社會公義的行動中，同活於圍城中的藝人似乎經常缺席。昨日多個團體舉辦聲援良心犯遊行，隊伍裏仍舊有熟悉的藝人參與其中，歌手黃耀明、何韻詩、樂隊RubberBand成員泥鯭及演員王宗堯等，各抱理念走上街頭。當中泥鯭表示，公眾人物應該運用影響力，「做對得住社會嘅事」，不能因為恐懼而對不公義的事情視而不見。

記者：袁楚雙

反新界東北發展案13名社運人士判囚、雙學3名學運領袖為重奪公民廣場身陷囹圄，還有數之不盡的檢控名單，近日在每名曾經參與社運的市民心中激起千層浪。樂隊RubberBand成員泥鯭昨參與遊行聲援良心犯，他接受《蘋果》訪問時指出，發聲非常重要，否則「上面就會用盡方法滅聲」。他指出來遊行是發聲渠道之一，「我哋應該繼續對唔啱、唔公義發聲」。

■樂隊RubberBand成員泥鯭斥袁國強政治檢控。

■藝人王宗堯稱對好友黃之鋒及羅冠聰入獄感痛心。

黃耀明憂再有政治犯
泥鯭直言今次「肯定係政治檢控」，因法院原本判社會服務令，但律政司司長袁國強一意孤行覆核刑期，「其實所有嘢都係律政司去決定，而咁啱上訴庭嘅結果就係咁樣」。他認為律政司可選擇不檢控或不覆核刑期，「我自己覺得係有啲問題」。

身為公眾人物站得太前，下場很可能是影響日後工作或北上演出的機會，但泥鯭坦言：「如果個個因為驚呢樣嗰樣，當睇唔到，咁係好危險。」他說正因為是公眾人物，「演藝人、歌手、乜都好」，更應該好好運用自己的影響力，因為影響力是由公眾賦予，「做番啲對得住自己、對得住社會嘅事」。

敢言歌手黃耀明及何韻詩是被內地封殺的例子，但他們未有噤若寒蟬，昨日在遊行龍頭高叫口號及進行網絡直播。黃耀明表示，希望香港人繼續有表達意見的權利，「今日唔出嚟，就冇機會再出嚟」。他說已入獄的不止16個年輕人，「（檢控）名單仲有好長」，他本人或任何一個參與過社運的市民都可能是下一個政治犯，「我哋要拒絕讓呢件事發生」。

何韻詩慨嘆：「我哋冇選擇，一定要行出嚟」，她指出，香港是有法治和公義的地方，16人為公義入獄，大家都明白公民抗命要負上刑責。她認為法庭判斷時，是否應將年輕人出發點並非為個人利益納入考慮，昨日的遊行顯示了大家對判決的不滿，同時讓獄中的年輕人知道，大家都支持和關心他們。

朱耀明牧師（和平佔中發起人）：判罪有冇考慮16人良善動機？佢哋係為700萬港人而非私利。

王宗堯心痛考慮移民
曾參與雨傘運動的藝人王宗堯昨遊行時指，他與被判囚的黃之鋒及羅冠聰是「好好嘅朋友」，看到二人入獄感到很痛心。他說再這樣下去，香港可能重現1989年六四事件，他並不希望歷史重演，但近日新聞令他覺得香港已不是他認識的香港，對當下感到無奈，也考慮過移民。

上一則
婆婆：政府不分青紅皂白

下一則
市民留字為良心犯打氣